★突發！報道指個別銀行收緊按揭審批！

《信報》報道，個別外資銀行近日收緊按揭審批，就以沒有固定收入、依賴佣金收入為主的客戶的入息審查，將申請人過往一段時間佣金平均數的「參考收入」給予的折讓幅度，自最少20%提升至近40%，令壓力測試更難過關。報道並指，有銀行對依賴浮動薪酬人士的入息證明文件要求，自過往的6個月增加至12個月，甚至更長時間，以管理按揭風險。

銀行唔想要樓了

有人撻訂了

drop to $0

遲d應該會瘋狂call loan

今日同我個銀行經理傾開, 佢話依家借錢買樓收緊左好多, 仲要無曬d優惠. 叫我睇定d先

睇淡往後經濟，自然唔信你佣金有往年咁多

AA: 銀行水浸, 邊會有生意唔做

綜援都算固定入息，13個月糧，冇影響

x2

lm